
\medskip

\begin{minipage}{5cm}
		Madame Martin souhaite réaliser une terrasse en béton en face de sa baie vitrée.
	
\medskip
	
Elle réalise le dessin ci-contre.
	
\smallskip
	
Pour faciliter l'écoulement des eaux de pluie, le sol de la terrasse doit être incliné.
	
\smallskip
	
La terrasse a la forme d'un prisme droit dont la base est le quadrilatère ABCD et la hauteur est le segment [CG].
	
\smallskip
	
P est le point du segment [AD] tel que BCDP est un rectangle.
\end{minipage}
\hspace{3mm}	\begin{tikzpicture}[baseline = {(current bounding box.center)},x={(-158:0.46cm)},y = {(-10:0.54cm)},z = {(90:0.9cm)} ,> = stealth]
\draw[dashed] (8,0,0) -- (0,0,0) -- (0,5,0) (0,0,0) -- (0,0,1);
\draw (8,0,0) -- (8,5,0) -- (0,5,0) -- (0,5,0.65) -- (8,5,0.65) -- (8,0,1)--(0,0,1) -- (0,5,0.65) %terrasse
(8,5,0)--(8,5,0.65) %coin de la terrasse
(8,0,0) --(8,0,4.2) -- (0,0,4.2)--(0,0,1); %facade avant de la maison;
\filldraw[fill = gray!50, draw=black] (0,-2.5,5.5) -- (0,0,4.2) -- (8,0,4.2) --(8,-2.5,5.5) ;%toit; 
\filldraw[fill = gray!20, draw=black] (6,0,1) -- (6,0,3) --(2,0,3) --(2,0,1) -- cycle ;%baie vitrée;	
\node at (4,0,2) {\parbox{1cm}{\begin{center} Baie vitrée \end{center}}};
\draw [shift = {(-5mm,0mm)},<->] (8,0,0) -- (8,0,1) node [pos = 0.5, left] {0,27 m} ;
\draw [shift = {(0mm,-5mm)},<->] (8,0,0) -- (8,5,0) node [pos = 0.5,sloped, below] {5 m} ;
\draw [shift = {(0mm,-5mm)},<->] (8,5,0) -- (0,5,0) node [pos = 0.5, sloped, below ] {8 m} ;
\draw [shift = {(5mm,0mm)},<->] (0,5,0) -- (0,5,0.65) node [pos = 0.5, right] {0,15 m} ;
\draw[dotted] (8,0,0.65) -- (8,5,0.65);
\filldraw[fill = gray!20, draw=black,shift = {(8,0,0)}]  (0,0,0) -- (0,0.3,0) --(0,0.3,0.2) --(0,0,0.2) -- cycle ;%angle droit;
		\filldraw[fill = gray!20, draw=black,shift = {(8,0,0.65)}] (0,0,0) -- (0,0.3,0) --(0,0.3,0.2) --(0,0,0.2) -- cycle ;%angle droit;
		\filldraw[fill = gray!20, draw=black,shift = {(8,4.7,0)}] (0,0,0) -- (0,0.3,0) --(0,0.3,0.2) --(0,0,0.2) -- cycle ;%angle droit;		
		\filldraw[fill = gray!20, draw=black,shift = {(8,5,0)}] (0,0,0) -- (-0.3,0,0) --(-0.3,0,0.2) --(0,0,0.2) -- cycle ;%angle droit;
		\draw[<-] (-0.10,2.5,0.875) -- (-0.10,3,1.5) node [above,draw,inner sep=0]{\parbox{2cm}{\begin{center} Terrasse en béton \end{center}}};
		\node at (8,0,1) [left] {A};
		\node at (8,5,0.65) [above] {B};
		\node at (8,5,0) [below] {C};
		\node at (8,0,0) [left] {D};
		\node at (0,0,1) [above right] {E};
		\node at (0,5,0.65) [right] {F};
		\node at (0,5,0) [right] {G};
		\node at (0,0,0) [below] {H};
		\node at (8,0,0.65) [left] {P};
		\filldraw [fill = gray!20, draw=black] (8,5,0.65) -- (8,3.,0.65) .. controls (8,3,0.72) .. (8,3.1,0.783) -- cycle;
\end{tikzpicture}


\begin{enumerate}
	\item L'angle $ \widehat{\text{ABP}} $ doit mesurer entre 1° et 1,5°.
	
	Le projet de Madame Martin vérifie-t-il cette condition ?
	
	\item Madame Martin souhaite se faire livrer le béton nécessaire à la réalisation de sa terrasse.
	
	Elle fait appel à une entreprise spécialisée.
	
	\smallskip
	
	À l'aide des informations contenues dans le tableau ci-dessous, déterminer le montant de la facture établie par l'entreprise.
	
	\medskip
	\textit{On rappelle que toute trace de recherche, même incomplète, pourra être prise en compte dans l'évaluation}
	
	\begin{tabularx}{\linewidth}{|>{\centering \arraybackslash}X|} \hline
		\textbf{Information 1}\\
		Distance entre l'entreprise et la maison de Madame Martin : 23 km\\ \hline
		\textbf{Information 2}\\
		\textbf{Formule du volume d'un prisme droit}\\
		Volume d'un prisme droit = Aire de la base du prisme $\times$ hauteur du prisme \\ \hline
		\textbf{Information 3}\\
		\textbf{Conditions tarifaires de l'entreprise spécialisée}
			\begin{itemize}
				\item Prix du m$^3$ de béton : 95~\si{\EuRo}{}.
				\item Capacité maximale du camion-toupie : 6 m$^3$.
				\item Frais de livraison : 5~\si{\EuRo}{} par km parcouru par le camion-toupie.
				\item L'entreprise facture les distances aller et retour (entreprise / lieu de livraison) parcourues par le camion-toupie.
			\end{itemize}\\ \hline
		\end{tabularx}
\end{enumerate}


